快必： 黑差搜身程序分級 除衫之外的恐怖搜查 海關奇招捉運毒

#快必 #黑差 #搜身

快必：
黑差搜身程序分級 除衫之外的恐怖搜查
海關奇招捉運毒
（D100 上綱上線）

D100 Radio
481K subscribers

快必：黑差搜身程序分級 除衫之外的恐怖搜查 海關奇招捉運毒 （D100 上綱上線）

今晚（6月11日）警員在金鐘麥當奴和地鐵瘋狂逗人、搜袋，以下小小分享，專門針對搜身搜袋，覺得啱用可廣傳。

1. 警察有權在公眾地方截停及查問我嗎？

警員有權截停形跡可疑的人，亦可以要你出示身分證或護照，並當場把你扣留一段合理時間查問。怎樣才是「形跡可疑」，雖然是純粹按照警員主觀判斷，但要由客觀證據支持他的判斷，故此你可要求警員向你說明他懷疑的理由，以便你記錄和追究。

2. 警員有權在街上截停我搜身、搜袋？

警員如合理地懷疑某人已犯罪、或即將犯罪，便可截停你。警員也可以向你搜查有調查價值的物品。但他的懷疑必須合理，需根據事實而判斷，例如某人在珠寶店外持刀，便是合理懷疑；在家中廚房持刀，便要看持刀者是情緒激動抑或是正在煮飯。因此，參與集會不要攜帶武器，一旦被搜出，即使沒使用，也難辯解。至於搜身來說，警察在一般情況下要向被搜身者解釋為何需要進行搜身，如警察沒有說明，你可在被搜身前要求警察解釋。

3. 女警搜女仔？

警員不可以向異性進行搜身。 如要搜女仔，而當時沒女警在場，警方只能帶你到最就近警署，由女警進行搜身。

相關影片:
1. 快必：香蕉俱樂部Ben杜浚斌最後一集 臨別真心話贈自己友 香港人最叻係善忘？（D100 上綱上線） ()
2. 快必學泰拳防跟蹤 被老屈襲擊大波Man 係香港從政好危險 (D100 上綱上線) ()
3. 【LIVE 直播】習近平國安法立法會初選拋窒戴耀廷泛民素人分裂! 快必譚得志以毓民隔空對話李慧玲黃浩銘! 612一周年香島中學學生照做嘢! D100 三點維權 (傑斯、快必) ()

D100 香港:
Facebook:

#快必 #黑差 #搜身 #StayHome #WithMe #跟我一樣 #宅在家

推